## 问答题

### 为什么会有函数？函数有什么用？

函数是由事件驱动的或者当它被调用时执行的可重复使用的代码块。
函数可使代码可重用。
函数将代码块封装，可在多个地方使用函数名调用，并且便于重复代码块的维护。

### 有哪几种声明函数的方式？最常用的是哪些？

* 将函数视为对象，使用new来新建一个函数对象。
```js
var myFun = new Function("a","b","return a+b");
myFun(1,2);
```

* 使用function关键字声明函数。
```js
function myFun(a,b){
    return a+b;
}
```

* 使用函数表达式，将函数视为Object，储存在变量中，不需要指定函数名。
```js
var myFun = function(a,b){return a+b};
```

最常用的是使用function声明函数。

### 什么是函数返回值？如何设置函数返回值？如何获得函数返回值？

函数返回值就是，函数执行后给的一个反馈，就像表达式一样，给的一个结果。
设置函数返回值的方法是，通过return关键字来实现。
如果需要获得函数的返回值，那么通过函数名并给出相应的参数来调用函数，并将之存储在一个变量之中。
```js
function myFun(a,b){
    return a+b;
}
var result=myFun(2,3);
```

### 函数中 return 后面的语句会执行吗？为什么？

不会，
应为函数一旦执行完return语句后，便将控制权交还给调用处。

### 什么是函数提升？为什么会有函数提升？
函数提升是js将当前函数的作用域提升到前面去的行为。从用户角度，“函数未被声明，也可调用”，实则，js自动在第一次调用之前就声明了函数。
函数提升的作用是提高代码的容错率。

## 代码题
### 请写出下面代码的函数提升以后的等价代码
```js
console.log(fn);
var fn = function(){}
fn(); // "1"
```
等价为：
```js
var fn;
console.log(fn);
var fn = function(){};
```

```js
function fn(){
  console.log('1');
}
```
等价为:
```js
function fn(){
    console.log('1');
}
fn();
```